傳港鐵荃灣線列車「衝燈」險追撞 系統急煞停

【星島日報報道】港鐵荃灣線一列車，懷疑日前在荃灣站回廠時「衝紅燈」，在燈號指示不能前進時離開月台，險些撞到前方另一列車。本網正向港鐵了解事件。

據悉，事發於周一（7月16日）凌晨，當時肇事列車無載客，在荃灣站月台準備回廠，但當時月台信號燈顯示為紅燈。消息指，列車當時處於「手動模式」，懷疑有人繼續讓列車駛離月台，前方其實還有另一列車，幸好防護系統發現兩車距離異常接近，將「手動模式」緊急煞停。

沒事兒沒事兒

「齋講」消息

我話OK就OK

加價令事故頻生
減價可能有得改善喎

ok呀 無事呀 幾好呀 正常呀

唔識就唔好衝出黎柒啦，限速手動比ATS自動煞停，其實有乜問題

人為錯誤

知唔知點解要有限速手動？

又用用"追撞"呢D支那字

「追尾」至係

睇左幾十年香港新聞撞車幾時會見追呢個字?

好似間唔中都有依啲司機衝燈
平時訓練不足？

所以咪有防護系統預防人為錯誤囉

定篇野目的係吹奏無人駕駛？因為無人駕駛係連人為錯誤都可以避免，不過啲人會失業咁解

屌又要搵人在巴士插針
（設計對白）

司機問題？